理大免費碩士課程 讀2年獲物理職業治療師資格

本港專業治療師人手一直供不應求。理大在2012年起獲社署資助，隔年開辦2年全日制職業治療學碩士及物理治療學碩士課程，過去4屆共有逾250名學生。有見計劃獲社福界歡迎，課程將由下學年起連續3年開辦，今（12日）起接受申請。獲取錄的學生只要在入學前，與非政府社福機構簽訂畢業後為其連續服務3年的承諾書，可獲資助整個課程的學費。

社會福利署署長梁松泰稱，面對人口老化，醫療服務供不應求。社署在過去4屆已資助逾250人投身行業，另今年度亦已增撥資源予社福機構聘請90個物理及職業治療師。就理大續辦課程，社署亦將提供逾290個資助名額。

需承諾畢業後到NGO工作3年

理大康復治療科學講座教授及系主任曾永康教授表示，本港到2030年將欠缺約190名職業治療師及900名物理治療師。他指，該碩士課程只需2年完成學業便能取得專業資格，較4年學士課程為快，料課程有一定吸引力，並能紓緩業界人手供應問題。

協康會行政總裁歐陽偉康稱，截至今年6月，輪候學前康復服務人數有8,000人，故十分歡迎理大續辦課程，料來年會聘用6名物理治療師，及5至6名職業治療師畢業生。

係咪爭崩頭

唔係讀related科+first hon都幾難入

講到好似報左就收咁

可惜 讀工程 無份

職業治療幾值得讀

不了
2+3=綁你係香港5年

發佈時間: 2020/08/12
申請期 今（12日）起接受申請，8月26日截止

OT 工作性質輕鬆好多
唔係OT搶PT d野做咩

其實搶野做真係得傳統ha華人廢老要開新programme爭資源先會有呢d咁嘅concept
外國medical professional 根本唔會有搶呢個concept
自己d野都未搞掂搶乜鳩
甚至香港ngo都少好多

HA 千瘡百孔
成班垃圾高層 人工收3-50萬一個月
制度就冇改善過

因為成個財政制度就係on9
你而家個system overload
你想優化現有服務提升質素同服務量拎錢難到仆街
但開新service反而拎錢易好多
做乜9
結果就係一係你係一個奇才可以將舊酒新瓶去拎錢
唔係就好似幾隻狗爭肉咁搶野黎做

Green team同事係ha邊有受過歡迎

一齊做爛市

pt邊有搶

係精神科 班PT咪又搶OT d野來做
一句話做運動可以幫到精神健康就踩隻腳過來
好心就咪咁on9 la

開親至少都500幾個apply，得4x個位，冇first Hon/ second up 你都唔好apply，唔好浪費時間